---
title: Diskusi Publik 
date: 2013-07-04
categories:
- laporan
- PIRAC
layout: laporancmb
---


![200px-Juli_4_2013_PRC_pemaparan.jpg](/uploads/200px-Juli_4_2013_PRC_pemaparan.jpg){: .img-responsive .center-block }

![200px-Juli_4_2013_PRC_tanyajawab.JPG](/uploads/200px-Juli_4_2013_PRC_tanyajawab.JPG){: .img-responsive .center-block }

![200px-Juli_4_2013_PRC_pemaparan_mtas.JPG](/uploads/200px-Juli_4_2013_PRC_pemaparan_mtas.JPG){: .img-responsive .center-block }


**Tujuan** : Diskusi Publik diseminasi hasil studi Fundraising Radio Komunitas “Menuju Keberlanjutan Radio Komunitas” 

**Lokasi** : Aula KPID JABAR, 

**Alamat** : Jl. Malabar No. 62 Bandung 

**Jam** : 09.00 – 18.00 WIB 

**Hadir** :
* Iyus Syahrul Rakom Taqwa
* Imat Ruhimat Rakom Raksa Bumi
* Rahmat Jusjadi Rakom Raksa Bumi
* Dedi Odia - Rakom MTHREE
* Erwan S. - Rakom RSC
* Ismail - Rakom MTAS
* Dudi Suryana Rakom GAPURA
* Juliana K - Rakom GAPURA
* Gaos - Rakom ALFA
* IGGY - Rakom Mase
* Abubakar - Rakom ALFA
* Dani J - Rakom KPASS
* Asep Aliyansyah Rakom Abilawa
* Iwan Kurniawan Rakom CF FM
* Hafid Fahrudin Rakom CITA FM
* Riska - Rakom CITA FM
* Roni Kurniawan NOTULEN (JRKI)

**Ringkasan**  
* Kegiatna ini menghadirkan narasumber Dadan Saputra dari KPID JABAR, Ismail dari Rakom MTAS-Tanjungsari, Sumedang, Dedi Odia dari Rakom MTHREE-Lembang, Bandung, dan Dani Jumhada dari Rakom KPAS-Katapang, Kab. Bandung. Diskusi publik ini dimoderatori oleh Adi Rumansyah dari JRK JABAR.
* Berikut beberapa hasil dari kegiatan ini:
* Fundraising di rakom menitikberatkan pada dukungan komunitas
* Rakom tidak menutup mata membutuhkan dana untuk operasional sehari-hari atau setiap bulannya karena itulah bisa saja pola yang ada di radio [Selengkapnya](http://www.fundraisingmedia.info/blog/2013/07/23/jrk-jabar-mendesiminasikan-hasil-studi-fundraising-radio-komunitas/)
